（唔知有冇回帶）呢個差佬有冇權搜人身？

段片都2013年 可能有人post過

留名學野 點應對

根據《警隊條例》（第232章）第54(2)條，警務人員如合理地懷疑某個人已經犯罪、或即將犯罪、或有意圖犯罪，便可截停該人。警務人員可要求該人出示身分證或護照，亦可當場把該人扣留一段合理時間以作出查問。警務人員也可以向該人搜查任何有調查價值的物品。

至於怎樣才是「形跡可疑」，則純粹按照警務人員之主觀判斷而定。

如果情況許可，警方應盡量在比較隱蔽及僻靜的地方進行搜身。閣下亦可以要求警方在最就近的警署進行搜身。不過，法律賦予警方很大酌情權去決定進行搜身之地點。若警方有理由堅持在公眾地方進行搜身（如他們懷疑閣下藏有武器），閣下不能反對。

咁如果個差佬態度好似片入個差佬咁 有無權唔同佢合作？